**縣道187號（水門－東港）**為一條[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[縣道](../Page/中華民國縣道.md "wikilink")，北起[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")[內埔鄉水門](../Page/內埔鄉.md "wikilink")，南至屏東縣[東港鎮船頭](../Page/東港鎮_\(臺灣\).md "wikilink")，全長共計39.892公里\[1\]。

此縣道下有三條支線，即「縣道187甲線」、「縣道187乙線」以及「縣道187丙線」，為台灣縣道級公路分支最多最複雜的路線，主線與支線彼此交叉又有共線段。縣道187甲線（龍泉－下蚶堤防）北起屏東縣內埔鄉龍泉，西至屏東縣[萬丹鄉下蚶堤防](../Page/萬丹鄉.md "wikilink")，全長共計19.335公里\[2\]；縣道187乙線（萬巒－海坪）北起屏東縣[萬巒鄉萬巒](../Page/萬巒鄉.md "wikilink")，西至屏東縣東港鎮海坪，全長共計21.570公里\[3\]；縣道187丙線（過田－大埔）北起屏東縣[九如鄉過田](../Page/九如鄉.md "wikilink")，南至屏東縣內埔鄉大埔，全長共計19.827公里\[4\]，而該支線有部分屬[國道三號橋下道路](../Page/福爾摩沙高速公路.md "wikilink")。

## 公路描述

### 主線

[壽比路與學府路口_(縣道187號).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:壽比路與學府路口_\(縣道187號\).jpg "fig:壽比路與學府路口_(縣道187號).jpg")
縣道187號以[屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")[內埔鄉水門境內的](../Page/內埔鄉.md "wikilink")[台24線](../Page/台24線.md "wikilink")／[縣道185號作為公路起點](../Page/縣道185號.md "wikilink")\[5\]\[6\]。此公路自起點開始與縣道185號共線，車道布設呈雙向二車道，行進一段距離後於忠孝路與中山路口右轉，此時車道布設從原來的雙向二車道變為雙向一車道，接著往南行進了一段距離，直到在新隘寮與縣道185號分出\[7\]。

此公路與縣道185號分出後，於分出點處右轉並朝西方行進，進入黎明村後路線方向由東西方向轉為南北方向。此公路過了黎明村後繼續朝南方行經，行經至龍泉村南界附近與[縣道187甲線交會](../Page/縣道187號#甲線.md "wikilink")，而這裡也是縣道187甲線的起點所在地；而後往南方行進至大埔後與[縣道187丙線交會](../Page/縣道187號#丙線.md "wikilink")，而這裡也是縣道187丙線的終點所在地。此公路進入老埤村後，途經[國立屏東科技大學校門口以及老埤村落](../Page/國立屏東科技大學.md "wikilink")，過了老埤村以後朝西南方行進，之中通過了義亭村以及興南村，而後進入到內埔市區\[8\]。

此公路進入內埔市區後，在[六堆天后宮旁與縣道](../Page/六堆天后宮.md "wikilink")187甲線共線，並行進約500公尺後於復興路與廣濟路口與縣道187甲線分出，之後再朝南南西方行進約700公尺後於美和村[美和科技大學旁與](../Page/美和科技大學.md "wikilink")[台1線共線](../Page/台1線.md "wikilink")，此時車道布設從原來的雙向一車道變為雙向二車道，而後朝南南西方行進，直到在忠心崙與台1線分出\[9\]。

此公路與台1線分出後，於分出點處左轉並朝南方行進，車道布設從原來的雙向二車道恢復為雙向一車道。過了美和村後透過萬巒大橋越過[東港溪](../Page/東港溪.md "wikilink")，而後進入到[萬巒鄉](../Page/萬巒鄉.md "wikilink")。進入萬巒鄉後再行進些距離後而進入到萬巒市區，並在市區內與[縣道187乙線交會](../Page/縣道187號#支線.md "wikilink")，而這裡也是縣道187乙線的起點所在地。之後往西南方行進約2公里後進入到[潮州鎮](../Page/潮州鎮.md "wikilink")，並在潮州鎮北界附近與台1線交會\[10\]。
[中林路_(縣道187號).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:中林路_\(縣道187號\).jpg "fig:中林路_(縣道187號).jpg")
此公路通過台1線後繼續朝西南方行進，不久即進入到潮州市區，在市區內的四維路與三林路口與[縣道185甲線交叉](../Page/縣道185號#甲線.md "wikilink")，後來在新生路與中山路口與[縣道189號以及](../Page/縣道189號.md "wikilink")[縣道185甲線共線](../Page/縣道185號#甲線.md "wikilink")。接著往南行進約200公尺後於圓環處與縣道189號分出，再過200公尺又與縣道185甲線分出，縣道187號才結束了兩條縣道的共線\[11\]。

此公路接著朝西南方行進，途中通過了[台鐵高架橋](../Page/台鐵.md "wikilink")、[國道三號橋下](../Page/福爾摩沙高速公路.md "wikilink")、[崁頂鄉市區及鄉內數座村落](../Page/崁頂鄉.md "wikilink")，期間內車道布設從原來的雙向一車道逐漸變為雙向二車道。之後在[東港鎮境內與縣道](../Page/東港鎮_\(臺灣\).md "wikilink")187乙線交會，而這裡也是縣道187乙線的終點所在地。接者繼續朝西南方行進後進入到東港市區，而後在市區內穿越[台17線東港大橋下方](../Page/台17線.md "wikilink")，此時車道布設從原來的雙向二車道恢復為雙向一車道，接著再朝西南方行進些距離後與[屏63線交會](../Page/屏63線.md "wikilink")，而這裡也是屏63線的終點所在地。之後轉東南方行進至中山路與光復路口時，車道布設從原來的雙向一車道變為雙向二車道。之後再行進約500公尺後於[以栗小學前與台](../Page/屏東縣東港鎮以栗國民小學.md "wikilink")17線交會，即是縣道187號的終點\[12\]\[13\]。

### 支線

#### 甲線

[TW_CHW187a.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TW_CHW187a.svg "fig:TW_CHW187a.svg")
縣道187甲線以[屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")[內埔鄉龍泉境內的縣道](../Page/內埔鄉.md "wikilink")187號作為公路起點\[14\]。此公路自起點開始朝西南方向行進，於東勢村境內與縣道187丙線交會，之後朝西南方向行進並且通過新東勢，接著再行進約2公里後即進入到內埔市區\[15\]。

此公路進入內埔市區後，在[六堆天后宮旁與縣道](../Page/六堆天后宮.md "wikilink")187號共線，而這裡以前為縣道187甲線的終點所在地。之後與縣道187號共線並行進約500公尺後於復興路與廣濟路口與縣道187號分出，接著於分出點處右轉，並行進約700公尺後與[台1線交會](../Page/台1線.md "wikilink")。此公路通過台1線後繼續朝西南西方向行進，途中經過了[竹田鄉境內數座村落](../Page/竹田鄉.md "wikilink")，行經不久於[萬丹市區附近與](../Page/萬丹鄉.md "wikilink")[台27線交會](../Page/台27線.md "wikilink")，接著在市區內與[縣道189號交會](../Page/縣道189號.md "wikilink")\[16\]。

此公路過了萬丹市區後繼續朝西北西方向行進，直到於下蚶堤防與[縣道189甲線交會](../Page/縣道189號#甲線.md "wikilink")，即是縣道187甲線的終點\[17\]\[18\]。

#### 乙線

[TW_CHW187b.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TW_CHW187b.svg "fig:TW_CHW187b.svg")
縣道187乙線以[屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")[萬巒鄉萬巒市區內的縣道](../Page/萬巒鄉.md "wikilink")187號作為公路起點\[19\]。此公路自起點開始以東南－西北走向行進，行經至[潮州鎮四塊厝境內時路線轉為東北](../Page/潮州鎮.md "wikilink")－西南走向，而後在崙子頂境內時，路線又轉為東南－西北走向，到了[新埤鄉萬安時](../Page/新埤鄉.md "wikilink")，路線則轉為東西走向\[20\]。

此公路的路線於新埤鄉萬安轉為東西走向後，在打鐵境內與[縣道189號交會](../Page/縣道189號.md "wikilink")，之後在[南州鄉壽元與](../Page/南州鄉.md "wikilink")[台1線交會](../Page/台1線.md "wikilink")，接續往西方行進後抵達[南州交流道](../Page/南州交流道.md "wikilink")，可藉由此交流道進入至[國道三號](../Page/福爾摩沙高速公路.md "wikilink")。此公路通過南州交流道後繼續往西方行進，途中經過南州市區以及[慈惠醫護管理專科學校](../Page/慈惠醫護管理專科學校.md "wikilink")，後來於[東港鎮海坪境內與縣道](../Page/東港鎮_\(臺灣\).md "wikilink")187號交會，即是縣道187乙線的終點\[21\]\[22\]。

#### 丙線

[TW_CHW187c.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TW_CHW187c.svg "fig:TW_CHW187c.svg")
[科大路_(縣道187丙線).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:科大路_\(縣道187丙線\).jpg "fig:科大路_(縣道187丙線).jpg")
縣道187丙線係以[屏16線部分路段](../Page/屏16線.md "wikilink")、[國道三號橋下路段以及](../Page/福爾摩沙高速公路.md "wikilink")[內埔鄉科大路於](../Page/內埔鄉.md "wikilink")2014年5月1日納編而成\[23\]。此公路以[屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")[九如鄉過田境內的](../Page/九如鄉.md "wikilink")[台3線](../Page/台3線.md "wikilink")／屏16線作為公路起點\[24\]，車道布設採用雙向一車道。起初先與屏16線共線，並行進約700公尺後與屏16線分出，而後在分出點處右轉進入國道三號橋下道路，此時車道布設從原來的雙向一車道變為雙向二車道\[25\]。

此公路進入國道三號橋下後沿著橋下道路行進，並在[長治鄉北界附近與](../Page/長治鄉.md "wikilink")[台27線交會](../Page/台27線.md "wikilink")，而這裡也是[屏東交流道之設立地點](../Page/屏東交流道.md "wikilink")。；接著再沿著橋下道路行進至德協附近後與[台24線交會](../Page/台24線.md "wikilink")，而這裡也是[長治交流道之設立地點](../Page/長治交流道.md "wikilink")。此公路過了長治交流道後繼續沿著橋下道路行進，並在[麟洛鄉東界附近與](../Page/麟洛鄉.md "wikilink")[屏37-1線交會](../Page/屏37-1線.md "wikilink")，而這裡為屏37-1線的起點，也是縣道187丙線沿著國道三號橋下道路之終點。接著朝東方行進，並且通過[屏37線後即進入到](../Page/屏37線.md "wikilink")[內埔鄉](../Page/內埔鄉.md "wikilink")\[26\]。

此公路進入內埔鄉後朝東方行進，而此道路稱「科大路」。此公路行經至東勢村時與[縣道187甲線交會](../Page/縣道187號#甲線.md "wikilink")；接著在東勢村東界與[屏92線交會](../Page/屏92線.md "wikilink")，而這裡為屏92線的起點所在地。此公路通過屏92線後轉科大北路，並朝北北東方行進，直至大埔境內與縣道187號交會，即是縣道187丙線的終點\[27\]\[28\]。

## 歷史

### 主線

台灣縣道體系的形成可追溯到1961年所進行的第一次公路普查，而縣道187號則在此時期開始採編。當時縣道187號的路線北起[屏東縣三地鄉](../Page/屏東縣.md "wikilink")（今[三地門鄉](../Page/三地門鄉.md "wikilink")）的縣道190號（後來改編為台22線\[29\]，今屬[台24線](../Page/台24線.md "wikilink")），南至屏東縣[東港鎮的](../Page/東港鎮_\(臺灣\).md "wikilink")[縣道185號](../Page/縣道185號.md "wikilink")（今[台27線](../Page/台27線.md "wikilink")\[30\]），全長共計32.707公里\[31\]。

1976年進行第二次公路普查時，此公路的總長度調整為39.610公里\[32\]。1983年進行第三次公路普查時，縣道187號34k+566－36k+242路段併入至濱海省道（[台17線](../Page/台17線.md "wikilink")），總長度變為39.035公里\[33\]。

1999年至2001年間，原鄉道187甲線部分路段改編為縣道187號；原縣道187號龍泉－內埔路段則改編為縣道187甲線，路線調整後，總長度變為39.892公里\[34\]。2009年，此公路的總長度調整為39.857公里\[35\]。

[TW_CHW187_24k_kilometer_stone.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TW_CHW187_24k_kilometer_stone.jpg "fig:TW_CHW187_24k_kilometer_stone.jpg")
[TW_CHW187_38k_kilometer_stone.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TW_CHW187_38k_kilometer_stone.jpg "fig:TW_CHW187_38k_kilometer_stone.jpg")
目前主線尚存有1976年格式的水泥製里程碑2枚，位於[潮州鎮的](../Page/潮州鎮.md "wikilink")24K以及[東港鎮的](../Page/東港鎮_\(臺灣\).md "wikilink")38K，皆位於主線上，里程與今日稍有不同，可作為1976年路線與里程的佐證。\[36\]\[37\]\[38\]

### 支線

#### 甲線

縣道187甲線自1961年第一次公路普查時開始採編，起初此公路分類為「鄉道」。當時的路線北起[屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")[瑪家鄉涼山](../Page/瑪家鄉.md "wikilink")（瑪家鄉公所前），南至屏東縣[內埔鄉的](../Page/內埔鄉.md "wikilink")[台1線](../Page/台1線.md "wikilink")，全長共計13.089公里\[39\]。

1976年進行第二次公路普查時，此公路的總長度增加為15.819公里\[40\]。1983年進行第三次公路普查時，總長度縮減為15.769公里\[41\]。1999年至2001年間，原鄉道187甲線北段改編為[縣道185號](../Page/縣道185號.md "wikilink")，南段則改編為縣道187號；原縣道187號龍泉－內埔路段則改編為縣道187甲線，總長度變為6.800公里\[42\]。2009年，此公路的總長度調整為6.793公里\[43\]。

2014年1月10日，原[屏50線併入至縣道](../Page/屏50線.md "wikilink")187甲線，終點延長至[萬丹鄉下蚶堤防](../Page/萬丹鄉.md "wikilink")；路線調整後，路線名稱變更為「龍泉－下蚶」，總長度變為19.335公里\[44\]。今日的縣道187甲線仍維持2014年改編的路線。

#### 乙線

縣道187乙線自1961年第一次公路普查時開始採編，起初此公路分類為「鄉道」。當時的路線北起[屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")[萬巒鄉的縣道](../Page/萬巒鄉.md "wikilink")187號，南至屏東縣[東港鎮海坪的縣道](../Page/東港鎮_\(臺灣\).md "wikilink")187號，全長共計21.895公里\[45\]。

1976年進行第二次公路普查時，此公路總長度縮減為21.216公里\[46\]。1983年進行第三次公路普查時，此公路總長度增加為21.933公里\[47\]。1999年至2001年間，鄉道187乙線升格為縣道187乙線，總長度變為21.227公里\[48\]。2009年，此公路的總長度調整為21.570公里\[49\]。

#### 丙線

2014年5月1日交通部公告，將過田起經九如、內埔、屏科大至大埔納編為縣道187丙線，路線名稱為「過田－大埔」，全長共計19.827公里\[50\]。

## 行經行政區域

### 主線

[縣道187號終點.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:縣道187號終點.jpg "fig:縣道187號終點.jpg")
                         東港鎮 |tspan = 4 |location = 海坪 |km = 34.900
|road =  |notes = 縣道187乙線終點 }}

### 支線

#### 甲線

[縣道187甲線起點.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:縣道187甲線起點.jpg "fig:縣道187甲線起點.jpg")


#### 乙線

東港鎮 |tspan = 1 |location = 海坪 |km = 21.227 |road =  |notes = 公路終點 }}

#### 丙線

[縣道187丙線終點.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:縣道187丙線終點.jpg "fig:縣道187丙線終點.jpg")


## 交流道

  - [TWHW3.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TWHW3.svg "fig:TWHW3.svg")[屏東交流道](../Page/屏東交流道.md "wikilink")（縣道187丙線）
  - [TWHW3.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TWHW3.svg "fig:TWHW3.svg")[長治交流道](../Page/長治交流道.md "wikilink")（縣道187丙線）
  - [TWHW3.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TWHW3.svg "fig:TWHW3.svg")[南州交流道](../Page/南州交流道.md "wikilink")（縣道187乙線）

## 註釋

## 參考資料

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
[Category:台灣縣道](../Category/台灣縣道.md "wikilink")
[Category:屏東縣道路](../Category/屏東縣道路.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26.
27.
28.
29.
30.
31.
32.
33.
34.
35.
36.
37.
38.
39.
40.
41.
42.
43.
44.
45.
46.
47.
48.
49.
50.